【劇透慎入】天能 tenet 算唔算革命性電影？

我個人覺得係

大家都知道係玩 【時空穿梭】
過往嘅 穿越片
時光機都係一跳就返到【過去嘅時間點】

呢套係要付出【時間成本】
想返一日前
就要付出 24小時
仲會係過程中【影響順行時間線】

唔單止世界觀新穎
仲諗到瘋狂細節位【時空夾擊】
完全用盡到佢諗嘅橋段

其實 最革命性
係講出 【自由意志】 同 【命定論】

以前嘅時空片
就真係主題係 【時空穿梭】
副主題先係有 【自由意志 / 命定論】

天能嘅主題
就係【命定論】係主題 (否定自由意志)
副主題先係【時空穿梭】

阿凡特先算係

其實佢除左對白提過自由意志外
有邊個位帶出左呢樣野?

魔法少女小圓 笑而不語

劇組好嘢，真係好痴線

都唔知噏乜

Neil最尾明知死都要翻去開門(關門)

咁就革命性？你睇得戲小

岩，成套戲正on9
訓撚左

本來都覺得幾唔錯, 但自從知道套戲有bug, 就覺得好可惜...

大把戲explore過啦，呢套只係特別在加左啲奇怪既mechanics
最近期既有Dark

時空夾擊其實都幾夾硬，其實一開始係點plan個時空夾擊出來？係咪就係藍隊”諗住”做時空夾擊，就自自然然會生左隊紅隊出來? 但係由頭到尾所有野都只係發生左一次。藍隊講結果比紅隊聽，紅隊講結果比藍隊聽。藍隊行動完先組職隊紅隊逆行，先有紅隊出現，但佢地已經知道行動成唔成功，如果知道左唔成功既話，做乜仲要send紅隊？ 係咪代表見到有紅隊，就代表一定成功？成件事越諗越on 9

ching 係咪搞錯咗，應該係紅隊諗住搞夾擊然後藍隊先會出現，但過去發生咗既事又等於發生咗，其實唔知夾擊既意義係邊

sor, 放低左幾日搞亂左，我啲字紅藍掉轉就係我意思。總之以套戲邏輯，似乎正向既人只要用”念力”，就可以產生到反向既人”幫”自己手

套理論入面係冇咩叫"一開始"
你用因果關係去諗係會mind fuck

我咪就係基於所有野只係發生一次
先至覺得好on 9...
就係你用"念力"，件事就自然會發生

我真係唔係好知套戲想帶出乜野

唔係用念力件事就會自然發生
係件事本身已經發生左 然後呢刻既你以為自己有自由意志
但其實都係跟劇本演一次
套理論本身就係屈機 你既所有決定都已經係發生左 必定會咁行
套理論唔係nolan諗 但我覺得算係好好咁帶出左呢個理論

要夾擊係因為對手都會夾擊， 順時負責殺逆時，逆時負責殺順時，咁就好簡單 （佢地要做既野就係，見到地下有條屍，就要向佢開槍，條友就會復活）

我係想知既然任何一方用得時空夾擊，即係藍隊已經知道咗結局，
但發生左既事係已經發生左，改變唔到
咁夾擊其實為乜

同意
個個都話套戲就係討論自由意志同命定論
邊有討論
套戲個設定就係話你知冇

知道結局都要做一次先得架你可以話佢地知道個劇本係點，然後跟住黎行一次咁樣，成套戲既角色都係做緊差唔多既野，命定論

夾擊為咗行動成功
Sator已經show咗個夾擊成果出嚟(車戰)
主角佢哋自然都有樣學樣

我知佢要照劇本行一次...咁到底一開始用時空夾擊係為左咩先...

引人戲外討論
主角問neil"我地呢刻仲存在係咪代表我地成功左"呢個位好深刻

因為反派用左，正派就一定要用先balance到件事

我唔覺得係 "好好咁帶出"，只覺得用左一堆花式去講一樣普通time travel片都講到既故事，命定論唔係第一日有架啦，係Time travel兩大分類: "改變到過去" 同 "點都改變唔到"

其實我主要係覺得 時空夾擊 最 無聊，你點可以anticipate一個未來既逆行人幫你? 係咁發生就係咁發生，咁個故事咪變左毫無意義?

咁反派用得其實反派既藍隊都一早知係失敗(因為照道理反派藍隊已經經歷完結局先會做到藍隊)，咁反派一開始用黎做咩

戲外都冇人討論一有人問就有人話重睇啦

反派係以為成功的,佢有講正派大隊既目標係扮拆核彈，其實係想誤導反派，反派見核彈成功爆炸就以為成功左，就唔再有多隊小隊去救人。

反派黎講得boss知道真正目標係要世界末日，其他淨係知要引爆核彈，但boss已經死左，所以失敗左都無人去算帳了

係 你可以話佢難明 但係絕對係開創先河

都係唔太明，
逆時後回到過去既話 可唔可以改變一D發生咗既事(過去既事)?
如果唔可以，咁其實藍隊出現既係為咗咩

唔可以改變

或者你咁諗，如果你今日被困雪山，call唔到人救你，你依家得返一個做法，記住依家既時間同地點，等未來既自己黎救你，咁你會唔會做？

依家到未來既你，你知自己當日被困雪山，要去救自己，你有兩個選擇， 一，返過去叫自己直頭唔好去雪山， 二， 去雪山救自己。會係二，因為已經發生左，一呢個選擇唔會存在。

你咁睇返既話，你去雪山呢個行為，到底有無意義？

你既然有睇Dark冇可能唔明
你問緊既問題同Dark表達既一樣

未來既自己已經知道過去既自己會困係雪山，所以可以逆轉時間返去救自己，咁即係困係雪山既自己係一開始用念力令未來既自己黎救自己??

冇睇DARK

你睇唔明？

唔係念力
成套戲都冇念力

佢比起普通time travel片多左一個逆向既特性 並且順逆一齊黎 呢個係nolan加上去 但係套落命定論上面係一d問題都冇
你可以話佢係用花式講 但都係一個幾大膽既拍法同想法
係"點都改變唔到"呢類戲入面多數都係番去順行行一次 然後以為自己搞鑊左 但其實你搞鑊左先係行岩
但呢套戲係主角想利用逆行去改變"過去" 但原來逆行既自己就係促使左當時順行既自己既事發生

件事係咁發生就係咁發生 你challenge唔到話點可以預計未來既逆行人幫你 因為你冇辦法分清因同果 先同後
紅隊因為藍隊 藍隊又因為紅隊
neil一開始搵主角去做任係因為"未來"主角派佢黎 "未來"主角派neil黎既原因又係因為"未來"主角同neil經歷個任
所有野都冇辦法分清先同後

我同意成個故事係冇意義 主角自己都有講"我地呢刻存在姐係未來人消滅唔到過去" 其實係贏撚硬 因為已經發生左

如果係討論到自由意志同命定論就唔關套戲事架啦
係你個人對宇宙既睇法

記憶力

CHING 比你點醒了， 而家成個明哂。

曼波魚一講到因果同果因 我就明哂 打搞哂CHIING了

似乎係樓主你未見過世面

所以套戲邊有討論自由意志

我意思係用套戲去引發命定撚同自由意志撚討論姐
如果係講天能內容 基本上自由意志撚可以收皮 冇份傾

補充番 但連登係冇命定撚同自由意志撚既討論

你肯定?
用念力諗住要射就會catch到bullet喎

咁"念力"只係一個講法，唔係真係兩隻手指指住個頭

即係咁講，係套戲既世界
我同你面對面
其實我只要用腦"諗住": 我想見到自己逆行打你一身，理論上我就會立即見到效果，但當我食花生睇完 "逆行我"打9你之後，我要走去搵個紅藍門逆行，再打你一身。

但係當下果一刻，我只需要"用力諗住我要逆行"，件事就會發生，咁唔係叫"念力"叫乜野?

我明你意思
成條thread最初係講套戲探討自由意志同命定論
我答返呢個point:套戲本身冇

梗係冇一有人講「自由意思」既可能性就俾人叫重睇收皮

反而天能出之前仲有 出左之後就比人屌到縮

咁撚樣就叫念力

岩一半

你用力諗住你要逆行去打佢 但未必真係會發生到 因為會有兩個可能性
第一 你諗完之後逆行既自己冇出現打佢 就算你衝入紅藍門諗住逆行去打佢 都會比d唔知咩事阻住左你 總之令到逆行既你打唔到佢
第二 就係你講既可能性 諗完之後逆行既自己打左佢 咁你之後就要衝入紅藍門逆行去打佢
所以並唔係諗左就做到

佢將念力解釋做念頭
明明念力係超能力

咁心想事成都算係超能力既

唔洗明，just feel it

你明唔明，我個point就係
對順行既你同我來講，只要用腦諗，就會知件事得唔得，得就會發生

呢個就係時空夾擊無聊既地方...
要實行時空夾擊，你可以準備既野就係”我個腦諗住要時空夾擊”

原來好多人唔知咩叫
【自由意志】同【命定論】

假設我而家係茶記食早餐
有 A餐 B餐 C餐
我揀咗 A餐

如果世界行【自由意志】
我揀 A餐 會係現今主線
但係會生產咗 我揀 B餐 同 C餐 嘅另一個時間線
你應該明我講乜
就係【平衡時空】

例子： 龍珠(杜拉格斯篇) / 復仇者4

如果世界行 【命定論】
無論點都好
我已經注定會揀 A餐
呢件事係命中注定
時間線永遠得我一條

例子： 尋秦記 / 12猴子

其實所有嘅時空片
都係講緊 【自由意志】 同 【命定論】
只不過以前重點係 【時空穿梭】

劇中不斷提到：
要發生始終會發生
呢個就係【命定論】

時空片 嚟講就係
回到過去，製造歷史
你注定要返到過去
你注定要製造歷史

例子：尋秦記

點解Kat返去之前上船搵老公唔使氧氣罩？

順時咗咪唔洗囉
點解咁多人唔明

其實連用腦諗都唔洗 只靠觀察就已經夠
唔單止係時空夾擊 其實成個故事係好無聊架
主角同neil基本上連用腦諗都唔洗就知自己贏左
因為所有野都已經發生左 決定哂 係100%既波 完全冇睇頭

返過去唔係逆時架咩？

對free will既探討
20年前既truman show到而家都好似冇乜電影超越到
tenet革命性個位係咪除左setting同對白之外乜都冇講過

呢啲戲一年睇一次都嫌多

劇中有提過 【祖父悖論】
即係回到過去殺自已祖父
殺咗祖父
自已仲點可以出世？

因為天能係【命定論】
要發生永遠會發生
【時間線只得1條】
因為你可以出世
你絕對冇可能殺到祖父
套戲話呢過係悖論

但係【自由意志】唔同講法
因為係行【平衡時空】
時間線有多條
你絕對可以殺咗祖父
因為你去咗第二條時間線
嗰條時間線嘅你都唔會出世
所以呢到唔會有祖父悖論

簡單啲講
就係近期嘅復仇者4
你主線條時間線 滅霸 死咗
隔離條時間線 滅霸 都可以過嚟

一套戲特登整到咁複製 好賣弄既感覺

根本nolan既戲就係只係拍到好深
但係唔係深層次果隻深
睇多D戲就知佢係一個好好既導演但上神級係有D距離

就係你依種成日將Nolan啲戲講到好勁好前無古人，搞到開始對佢啲戲反感toxic fanbase

返到去咪順時返囉

已經逆完再逆，變順時，只係無show出來

路蘭絕對係【命定論】支持者
睇返佢過往嘅戲就知

【星際啟示錄】 嚟講
主角注定入黑洞
打摩士密碼比個女

【凶心人】 個邏輯都係咁玩

簡單啲講
路蘭嘅電影唔會有 平衡時空 (自由意志) 呢樣野

因為【自由意志】同【命定論】係唔可以一齊成立

佢點解要咁做

好好嘅導演我覺得連天才都唔會有耐心聽裡面啲角色廢up

其實代入 Neil
你會有一個好有趣嘅觀點
不過冇真正拍過出嚟 (主角未來揾到 Neil )

以往 時空電影
角色 穿越時空嗰陣
都係深信改變 過去 / 未來 【自由意志】

但係天能嘅 Neil
深信 要發生永遠會發生 【命定論】
佢知道所有做嘅嘢都係使命 【製造歷史】

坐逆機返去嗰刻都知贏咗
因為過去毁滅咗
無可能係未來 無知嘅 Neil 相遇 全知嘅主角 【命定論】

因為佢相信【命定論】
跟本過去世界無可能毁滅

好彩路蘭個世界係 【命定論】

命定：neil覺得發生咗嘅事就係發生咗
自由意志：主角同neil喺呢個話題上有少少矛盾（？）
利申：聽返嚟嘅
個人覺得：就算係咁都無表達到兩邊有conflict

拍攝手段應該算，倒車個段睇到我呆左

大雄：係

唔關自由意志事

其實會唔會大家諗得複雜左喳

時間線=火車站
逆行機=月台
鐵路每個站都係一個必然會發生嘅事件

咁樣大家會唔會易明d

其實成套戲一開波nolan 有拍過火車軌出嚟
一開波已經話左佢設定你地聽

其實會唔會大家諗得複雜左喳

時間線=火車鐵路系統
逆行機=月台
鐵路每個站都係一個必然會發生嘅事件

咁樣大家會唔會易明d

其實成套戲一開波nolan 有拍過火車軌出嚟
一開波已經話左佢設定你地聽

「最革命性，係講出 【自由意志】 同 【命定論】」
不如睇多嘅套電影先講

但d心理唔consistent, 佢地行動個陣好緊張架

neil好似有講過話理論上係贏左 但佢地都唔sure平衡宇宙理論會唔會成立咁上下既野

平行*

啲人物薄過紙

主角第一次逆時
行出門口踩水氹
係佢踩之前啲水已經開始有反應
咁主角果刻到底有冇free will去決定踩定唔踩

劇透左都唔知up乜春

我用手指扮插你眼，我講明（用盡方法說服你而你都接受咗）只係扮，手指一定會喺眼前停底。發生嘅時候你都會怯，會合埋眼。

點同，你舉個d係身體既reflexive反應

怯呢，係心理反應。
上面都有ching講到，佢哋就算信咗結果係贏，但子彈射到埋嚟，佢都可以驚，驚原來有（就算好細機會）平行宇宙，啲子彈都係射死佢。

唔係淨係講緊子彈飛埋黎個刻，係planning, 臨場思考個d都有緊張會唔成功咁。

平行宇宙我就冇咩印象了。

咁拉返長嚟諗，planning 嘅時候，明知一陣子彈橫飛，都可以緊張，驚失敗。
或者咁諗，佢就係一心諗住，我唔緊張／認真準備，我點會成功（類似演員明知劇本，都要認真投入㗎）。命定咗我成功，就係因為我肯打真軍。
當然你都可以話我自圓其說，但（利申：睇咗一次，都覺得套戲有啲位怪怪定係睇唔明）一班知道咗確定命運嘅人，代入佢哋思想諗吓，作為有血有肉嘅人，都未必真係好膚淺咁得過且過。

點解整返濕鳩布包住係逆行世界就乜事都無

電影好時候就係營造一個虛擬的場景／空間，俾大家感受，思考一啲可能well known嘅問題或答案，導演唔係吓吓都哲學家咁帶啲前無古人嘅message出嚟。
當然，能否令人投入，深刻思考，就係導演高手底手之分別。（但極端啲講，受者都有”責任”投入，促成其事，尤其你expect something from the movie）

緊張係需要有uncertainty先可以產生到。如果你冇uncertainty, 你想緊張都緊張唔起。例如行刑前當我一定知道無論一陣係點，行刑都唔會成功，咁我就算想緊張都緊張唔到。而tenet班人根本冇uncertainty (除非係你地所講佢地有擔心係平行宇宙。呢個我唔肯定。)

「佢就係一心諗住，我唔緊張/認真準備，我點會成功。」--＞呢個係唔成立，係佢地既角度，無論你用咩心態，都注定係成功。

你講既劇本例子，演員最多係去代入緊張，同佢真係緊張自己既安危似乎頗有距離。

只可以話tenet一定唔會係nolan最好嘅電影

我覺得潛行凶間同星際好睇好多

革命性地搵D深奧理論包裝一大輪再講個唔好睇既故仔同比唔上前幾套既畫面出黎

樓主啲價值觀會唔會有少少戇鳩

其實唔係知道結局